% @Difficulté 3
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Racines carrées
% @Titre  Simplifier une expression  
\begin{exercice}[Source=MathGM]
Déterminer la valeur de :\\$A=\sqrt{\num{2005}\sqrt{\num{2011}\times \num{2007} +4}+4}$.\\
\emph{Indication : on pourra poser $x=\num{2009}$ et exprimer $A$ en fonction de $x$.}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Posons \( x = \num{2009} \). Nous avons alors :
\[
\num{2011} = x + 2 \quad \text{et} \quad \num{2007} = x - 2.
\]
Substituons ces expressions dans l'équation originale :
\[
A = \sqrt{\num{2005} \sqrt{(x + 2)(x - 2) + 4} + 4}.
\]
Calculons le terme à l'intérieur de la racine interne :
\[
(x + 2)(x - 2) +4= x^2 - 4+4=x^2.
\]
Ainsi,

\[
A = \sqrt{\num{2005} \sqrt{x^2} + 4}.
\]
Comme \(\sqrt{x^2} = x\) (puisque \(x = \num{2009} > 0\)), nous avons :
\[
A = \sqrt{\num{2005}x + 4}.
\]
Comme $x=\num{2009}$,  $x-4=\num{2005}$ et $A=\sqrt{(x-4)x + 4}=\sqrt{x^2-4x+4}=\sqrt{(x-2)^2}=x-2$.

\[
A = 2007.
\]

Ainsi, la valeur de \( A \) est \( 2007 \).


\end{Solution}


\begin{Indice}
Suivez le conseil donné :-).\\
Par exemple $\num{2011}=x+2$.
\end{Indice}


\begin{Reponse}
$\num{2007}$
\end{Reponse}